A man can be destroyed but not defeated.

1961年7月2日 海明威吞槍自殺

God made mud. God got lonesome. So God said to some of the mud, “Sit up!” “See all I’ve made,” said God, “the hills, the sea, the sky, the stars.” And I was some of the mud that got to sit up and look around. Lucky me, lucky mud. I, mud, sat up and saw what a nice job God had done. Nice going, God. Nobody but you could have done it, God! I certainly couldn’t have. I feel very unimportant compared to You. The only way I can feel the least bit important is to think of all the mud that didn’t even get to sit up and look around. I got so much, and most mud got so little. Thank you for the honor! Now mud lies down again and goes to sleep. What memories for mud to have! What interesting other kinds of sitting-up mud I met! I loved everything I saw!

Kurt Vonnegut《Cat’s Cradle》

1984年 馮內果自殺未遂

海明威係《老人與海》提倡就算係逆境要好似硬漢咁不屈不饒勇敢堅強 然而海明威卒於自己嘅槍下

poor us

咁樣算係destroy?